★Trump 亮出貿易戰新武器 彭博：比關稅還強大！

財經頻道／綜合報導〕關稅一直是推進美中貿易戰談判的主要工具，美國總統川普便多次自稱「關稅人」，認為關稅是削減貿易逆差、帶給美國收入並威脅中國的最直接手段。而《彭博》指出，川普現在亮出了比關稅更強大的武器，不是集中火力針對進口，而是出口管制。

該報導表示，美國國會去年通過法條，要求商務部更新出口管制，重點納入創新技術，如鷹派官員在推動的AI、機器人、3D列印等技術出口。此外，新規定可能連帶延伸到人才聘用，因為「知識」同樣可被視為出口。

而美國幾十年來一直都有一定程度的出口管制，防止國防技術流向流氓政權或競爭國家，近期只是提升該管制的層級。美國政府去年來一直與各行各業討論如何更新和定義商務部出口管制清單，此諮商可能在未來幾週內完成。

《彭博》指出，科技公司恐怕將一同捲入戰火，因為先前的關稅對谷歌、微軟等服務取向的公司影響較小。這些公司也已發出警告，如通用電氣（GE）便認為AI是很廣泛的概念，可能涵蓋醫療設備、玩具等；微軟則說某些技術發展必須要國際合作，限制措施恐讓美國公司難以競爭、降低美國創新能力及利益。

華府智庫戰略暨國際研究中心專家芮恩希（William Reinsch）曾在柯林頓政府監督出口管制，他表示限制的平衡是項艱鉅的任務。「若過於寬鬆，關鍵技術最終會落入對手手中；若過於嚴格，又會限制美國高科技企業發展、創新的能力。」他補充，華為就是很好的例子，近期雙禁令雖然能打擊華為，但也衝擊高通等晶片商的股價、商業模式。

美國訊息技術與創新基金會（Information Technology & Innovation Foundation）本月發佈的1份報告則警告，美國若限制科技出口，5年內恐威脅價值560億美元（約新台幣1.7656兆元）的出口及74000個工作崗位。

支國 可以禁咩高科技出口呢?
支那寶定WE柒?

美國科技出口

咁支國咪要反擊囉

嘩屌呢個德政黎喎

美國唔出口技術去某D國家
直頭比幾多錢買都唔撚比
應該係美國公司賣都會犯法，咁會管制得好D

照計應該唔比支那收購美國公司都好

引蛇出洞

唔知 總之贏國又贏

跟停啦一於

支国科技免費+送錢俾人用
人地都仲要考慮下

西人巴

好耐冇見

蟈為左反擊

禁止出口蟈國民，海外流學生， 及所有貨品。

直系親屬中有生於蟈但已移民美國者，其直系家族在蟈財產一論充公。

使用android 或 ios 手機， 外資服務或產品者（ 如m 記， 外資銀行） 一論作 煽動顛覆國家政權 罪 究治

禁止使用任何形式之英語或英文字， 拼音輸入法包括在內。

為成為最大贏家

凍結沒收中國官員海外資產係咪大技？
大技之前小支支要死幾多次

侵侵又贏啦